709案維權律師行遭釘牌連根拔

2018年11月14日

709案維權律師行遭釘牌連根拔

鋒銳創辦人周世鋒被判入獄。

中國當局近日加強封殺維權律師，作為2015年「709大抓捕」事件焦點的北京鋒銳律師事務所再次被打壓。該事務所合夥人的維權律師劉曉原發文指，北京司法局已註銷鋒銳律師事務所的執業許可證。

劉曉原稱，他昨日下午收到北京朝陽區司法局證照科發出的一份《北京市司法局關於同意註銷北京鋒銳律師事務所的決定》文件。這份文件的日期是11月9日，內容稱依北京市朝陽區司法局申請，註銷北京鋒銳律師事務所執業許可證。劉曉原說：「註銷執業許可證的決定作出後，也就意味着鋒銳被徹底消亡，從此成為了歷史。」

劉曉原表示，北京鋒銳律師事務所是由維權律師周世鋒一手創辦，原是一間個人律師事務所，後來改為合夥制。2015年7月10日，周世鋒、王宇、王全璋、黃立羣等9人被政府抓捕時，鋒銳律師事務所包括行政人員共有60多人，其中律師執業被限制，甚至還被當危險人物限制出境。709事件發生後，除涉案律師和合夥人之外的律師，都在2016年5月「年檢」時調到其他律師事務所執業。沒有調離的律師，被失業至今。事務所合夥人劉曉原向《蘋果》透露：「事件對律師所的影響是徹底垮掉難以存在下去了。」709以後，警方沒收鋒銳的財務賬本和公章，根本無法經營，自2015年年底辦公室由於沒錢交租也退租了。

律師索償89.564億

而廣西的維權律師覃永沛，在今年五月被政府註銷律師執業證，他名下的事務所也面臨被關閉。覃永沛昨日起訴廣西壯族自治區司法廳，對註銷他律師資格的「行政處理決定書」違法，並要求被告賠償89.564億元人民幣（約100億港元）。之所以有如此高的賠償要求，訴訟書指：目前中國搞依法治國的共產黨員共有8,956.4萬人，而被告是由中共絕對領導的，被告違法的後果應該由中共全部黨員來承擔，按每個黨員賠償原告10元人民幣計算，被告就需賠償原告8.9564億元，而按照「假一罰十」的原則，覃永沛提出了賠償89.564億元人民幣的要求。

維權網

上一則
上一則
美開新戰線 反制華竊知識產權

下一則
下一則
專辦敏感案 為艾未未辯護